好多人仲未明白，高樓價帶來的社會問題

1）樓價太貴，令香港年輕人上唔到樓，置業難。其實在整個社會角度看，問題反而係細的。一來香港有公屋做後盾，再慘些頂多自動送中去大灣區。唔會死人。

2）比較嚴重少少，係高樓價引致社會free rider嚴重和不平的問題。樓價升，根本係因為基建升。業主冇付出個努力，就享受成果。非業主市民出努力，建造工人努力建設，反而無法享受成果，租戶努力搞好社區，反而被業主食住。到時候，大家作為非業主，就會問，點解仲要努力建設香港，不如一齊破壞好過啦。破壞左，人少些，租又跌。

3）更嚴重的，就係令高薪養廉制失效。香港人爭取普選，但呢個代議民主制最大缺點係容易出現貪污或賄賂問題。你要賄賂300萬人冇可能，但賄賂一個由300萬人選出的議員就唔難。本來政府靠高薪防貪，十幾萬一個月人工。但當樓價升到一千呎幾千萬，就會激發議員貪污本能。因為唔貪，靠政府份糧，根本上唔到樓。

又係你呀

係呀
你們係爭取普選
一講樓價就拉
零防貪意識

仲未明白樓價高 ，最恐佈係
民選議員上唔到樓，被逼收賄款去上樓，呢個嚴重問題

又spin

我問你
一個代議民選議員，搵十幾萬元一個月

但樓價幾千萬，係佢人工三十幾年
仲要每四年一次選，唔知下屆有冇得做
因此上唔到樓

中共叫佢投撐中票
就可免費送一層5000呎貝沙灣大宅連豪華裝修俾佢
你係議員會點揀？

樓主開得既PO都講到POINT
一係太多五毛
一係港豬蠢撚過西
一係冇人理一係屌樓主

中共成日都想轉移焦點去李嘉誠一眾地產商，話佢地抬高樓價，達到要你地群眾鬥群眾嘅目的，簡單嚟講即係分化

呢度唔係話李嘉誠一眾地產商冇份抬高樓價，但佢地唔係主因，主因係支那富商/ 共匪高幹官員嚟香港不斷炒樓，先至令香港樓價不斷抬高。

所以大家會發現一個好神奇嘅現象，當支那經濟好嘅時候香港樓價都會升高，因為當中有好多支那富商/ 共匪高幹官員嚟香港炒樓。而當支那經濟差嘅時候香港樓價就會降低，因為佢地無乜錢再炒樓

其實樓價問題一開始係由共匪主力去製造出嚟，然後又由佢將呢個問題頼落去香港本地嘅地產商度，想香港人之間群眾鬥群眾，達到分化效果，削弱對共匪政府嘅反抗力量

中資係香港已成市場毒藥！

戇鳩少陣啦你
而家係咪間間樓都三千萬以上呀？

點解我話要解決樓價問題先
因為廉潔先係真民主基礎

當你有10萬和有100萬比，生活質素是很不同
但當你有10億和有100億比，就唔會對生活質素有太多提升和分別
呢個就係高薪養廉的政治理念

講返高地價問題
有人話2000呎屋係 life standard cut off
即係一超過2000呎，你就感受唔到大屋帶來的好處，少過就會感受到明顯好處。

代議民選議員搵十萬元一個月
但2000呎屋樓價幾千萬，甚至接近億元，係你人工三十年。你因此上唔到樓。

好啦，中共叫佢投票撐中，
就送一層貝沙灣5000呎大宅佢，
你係議員會點？

相反，如果你已經有5000呎樓
再送50000呎，你可能都唔會因為呢50000呎而廷而走險和放棄理想。但500呎vs5000呎就實會。

仲有，點解東南亞、南美、南亞、非洲好多國家有民主普選，但都咁失敗和落後。正正因為貪污問題太嚴重。

而香港計，高地價係引發議員貪污的最大誘因。

一個原因已經講晒: 高地價政策
政府本身賣地都行緊高地價政策.
好多時發展商出價唔到價, 都寧願流標.
即係話政府本身都係高樓價元凶之一.